《戰狼II》兩日票房過億贏《建軍》 觀眾評近10年最好看國產片

【戰狼II】吳京成全球最高票房導演 《人民日報》：祖國就是後盾

撰文： 劉健華

發佈日期：2017-08-01 19:50

最後更新日期：2017-08-01 19:50

主旋律電影《戰狼II》香港冇得睇，但內地票房超勁，拋離另一主旋律電影《建軍大業》，6日已累積超過14億人民幣，贏得不單止中國內地票房，還有全球電影巿場，《戰狼II》的周末票房收入竟比荷李活電影《鄧寇克大行動》（Dunkirk）更高，成為今個周末全球最高票房電影，吳京打低神導基斯杜化路蘭！

《鄧寇克大行動》打低《Emoji大電影》、《原子殺姬》等連續第二周成為美國票房冠軍，但票房收入比《戰狼II》少……莫非路蘭之前來港是為了轉飛內地觀摩《戰狼II》？

《戰狼II》同期也於美國上映，票房雖不及《鄧寇克大行動》，但電影在中國的成績卻震驚全球。如果單以《戰狼II》在周末的票房計，收入的確比《鄧寇克大行動》的票房高，所以這個記錄，連美權威雜誌《Variety》也頭條報道，內地兩大官方媒體《環球時報》和《人民日報》都對《戰狼II》的票房成績大表欣慰，《環球網》引述吳京訪問指電影堅拒加入大量「小鮮肉」，曾有投資者向他提出希望戲中加入「某些當紅明星」，說就算片酬超出十幾倍，也會花得值，吳京當場表示：「我不能被資本強姦！中國電影被資本強姦了多少部了？還再強姦我了？不受！」顯示吳京的成功絕非靠小鮮肉的人氣。

美國權威娛樂報章《Variety》亦有報道《戰狼II》稱霸全球票房消息。（《Variety》截圖）

而《人民日報》的微博更多次發貼恭賀《戰狼II》，寫道：「不靠全明星，沒有假大空，卻有真英雄。英雄也非孤膽，祖國就是後盾。正因此，主角光環雖顯耀眼，但支點又無比真實：我們不在安全的時代，卻身處最安全的國度。安全，比金子更珍貴。誰說主旋律沒有好電影？你有誠意，觀眾自有敬意。」香港片商還不快表達你們的誠意！快啲播《戰狼II》啦！

《人民日報》沒有叫大家齊齊入場睇《建軍大業》，卻多番發貼恭賀《戰狼II》，香港的朋友，請返大陸支持！

你建軍大業拍做共產黨打外星人咪有人睇囉

有冇巴打諗住上深圳睇

套戰狼2 話10年最好睇個啲都係on9黎
吳驚=Rambo 但劇情後段打飛機射到成地精
仲要太撚誇張 好唔真實 唔劇透
可以入場睇 但無大陸仔講到10年最好

之前套長城都話好看, 可想而知大陸人既口味係點

如果係真我會入場睇

呢d 戲擺明係手撕鬼子電影版

長城豆瓣評分4.9
香港人睇電影既口味分分鍾仲差過大陸人
特別係班港女

大陸d 票房可以買返黎

我們不在安全的時代，卻身處最安全的國度。

[七一悼回歸]支那賤畜死亡實錄